## 欢迎使用Subsidy Collector ##

**Subsidy Collector** 是一个小巧和跨平台的，方便项目安装调试团队进行现场工作记录及统计的工具。 程序的主要目的是减少现场安装调试人员提报现场工时和调试经理统计现场工时的工作量， 确保统计工作的准确性， 提高工作效率。

## 程序结构 ##

本程序分为两部分， 工作记录部分和工时统计部分。

### 工作记录 ###

程序生成的一个带宏功能的 **Microsoft Office Excel** 工作簿文件模板， 安装调试团队人员使用其进行项目工作记录。 通过内置的 **VBA** 来实现， 主要功能为按月度生成工作表， 按月度修改、增加、删除工作表中的项目列， 记录工作日志及选择项目工时等。

### 工时统计 ###

工时统计是调试经理或项目经理， 对收集到的所有工作记录工作簿文件， 按项目和月份进行统计， 生成 **Microsoft Office Excel** 统计工作簿文件。 该工作簿包含两个工作表， 一个是按项目和月份记录了所有人员的工时申报工作详细信息， 另一个是对申报工时的统计的工作表(主要用来进行现场工时补贴的计算)。

## 使用方法 ##

### 生成模板文档 ###

在首次使用时， 需生成带宏功能的工作记录 **Microsoft Office Excel** 工作簿文件模板( **_工时统计\_NAME\_YYYYMM.xlsm_** )。 打开主程序界面， 指定 **_统计和模板输出目录_** ， 然后 **_生成模板_** 按钮， 生成该文件。 把该文件分发给各现场安装调试人员， 用于对工作进行记录， 并选择申报工时的项目。

### 表格模板的使用 ###

各现场安装调试人员使用调试经理分发的通用模板文件 **_工时统计\_NAME\_YYYYMM.xlsm_** ， 为了区分并防止名称重复意外覆盖， 建议把文件名中的 **_NAME_** 替换为自己的名字， 把 **_YYYYMM_** 替换成四位年份加上两位月份， 例如 **_工时统计\_张三\_201802.xlsm_** 。

#### 生成新记录工作表 ####

打开该工作簿， 转到 **_主页_** 工作表， 填写 **_姓名_** 、 _**工号**_ 、 _**年度**_ 、 _**月度**_ 、 _**项目**_ (多个项目时，名称缩写用空格隔开)， 然后点 **_生成/修改_** 按钮， 自动生成并转到对应月份的工作表， 该工作表按四位年份加上两位月份命名， 例如 _**201802**_ 表示2018年2月份的工作记录工作表。 通过生成不同月份的工作记录工作表， 在一个文件中可记录不同月份的工作记录。

#### 修改项目列 ####

转到具体的工作记录工作表， 直接编辑修项目列中的项目名称缩写。名称缩写中不能包含空格。

#### 增加项目列 ####

若想增加项目列， 可转到 **_主页_** 工作表中， 在 **_项目_** 中增加新的项目名称缩写， 并选择确保要修改的 **_年度_** 和 **_月度_** 正确， 重新按 **_生成/修改_** 按钮即可修改已存在的工作记录工作表， 在上面增加新的项目列。

#### 删除项目列 ####

若要删除项目列， 可转到工作记录工作表中， 把项目缩写名称删除(为空白)， 进入 **_主页_** 工作表中， 确保 **_项目_** 中也已不存在该项目名称缩写， 再确保要修改的 **_年度_** 和 **_月度_** 正确， 重新按 **_生成/修改_** 按钮即可删除项目名称为空的那个项目列。

> 注意，为保持表格样式一致且正确，只能删除第二列后的项目列， 并且已填写的该项目工时选择信息也会一起被删除。

#### 工作记录方法 ####

在工作记录工作表中， 主要功能为记录工作内容和选择申请现场补贴的工作所对应的项目。在填写工作记录中，在对应项目列和相应日期的白班或夜班那行相交的单元格中填入 _1_ ， 表示申请该项目该天的白班或夜班现场工时。 若一个班被多个项目错误重复选择， 重复选择的会被忽略， 未填写工作内容的工时会被忽略， 超出当月日历天数的工时也会被忽略。

### 统计功能 ###

当收集了现场安装调试人员的工作记录文件后， 放入一个指定的文件夹， 例如2018年2月份的记录， 放入磁盘 _**D**_ 的 _**201802**_ 目录中， 运行程序，在程序界面中， 在 _**统计项目**_ 中填入要统计的项目名称缩写， 例如 _**KML3**_ ， 在 _**合并项目**_ 中， 以空格分隔填入要并入统计的项目名称缩写列表， 例如 _**KMLF**_ ， 若并入统计的有多个项目，以空格隔开，再选择要统计的 _**统计年份**_ 和 _**统计月份**_ ， 选择 _**待统计表格存放的目录**_ (现场安装调试人    员的工时管理记录所存放的目录)和 _**统计或模板输出目录**_ (统计工作簿所要保存到的目录)， 然后按 _**统计数据**_ 进行统计， 统计信息将保存为一个工作簿， 以项目缩写和年份月份命名， 例如 _**KML3\_201802.xlsx**_ 。

在生成的工作簿中， 包含两个工作表。

- 一个命名为 _**Particular**_ ， 包含所有现场安装调试人员的工时统计详细信息， 在对应工时的单元格的批注中， 包含了该现场工时申报的具体工作内容描述；
- 另一个为四位年份与两位月份命名， 例如 _**201802**_ ， 对具体项目的所有现场安装调试人员的工时进行了合并和统计， 主要用于进行现场补贴的计算。

## 参与开发 ##

本程序主要使用 **Python3** 和 **VBA** 编程语言进行开发， 图形界面使用 **tkinter** ， 数据存储使用 **Microsoft Office Excel** ， 使用 **Git** 进行代码管理。 若你对该项目有兴趣， 欢迎加入到开发和修订中来， 可通过[Bitbucket](https://bitbucket.org/z_sw/subsidy_collector)访问源码及较新信息。

## 问题反馈 ##

若在使用中有任何问题或改进建议， 请联系[Zhang Shaowei](mailto:z_sw@hotmail.com)。
